\documentclass[paper=a4, % Seitenformat
         fontsize=10pt,  % Schriftgröße
         oneside,        % einseitig
         headsepline,    % Trennlinie für die Kopfzeile
         notitlepage     % keine extra Titelseite
]{scrartcl}              % KOMA-Script Article
%------------------------------------------------------------------------

\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}  % Seiten-Stil für scrartcl
\usepackage[top=25mm]{geometry}  		% Oberer Rand 25mm Einrückung
\usepackage[utf8]{inputenc}              % Eingabekodierungen
\usepackage[T1]{fontenc}                 % Eingabekodierungen
\usepackage[english,ngerman]{babel}      % Mehrsprachenumgebung, Hauptsprache Deutsch
\usepackage{setspace}                    % Zeilenabstand
\usepackage{latexsym}                    % Latex-Symbole
\usepackage{amsfonts,amssymb,amstext}    % Mathematische Formeln
\usepackage{bbm}                         % bbm Schriftart
\usepackage{graphicx}                    % Abbildungen einbinden
\usepackage{listings}					%Programmcode einbingen
\usepackage{xcolor}						% Farben
\usepackage{changepage}


\pagestyle{scrheadings}					% Kopfzeilen nach scr-Standard		

% Definition von Befehlen, um die Vorlage nützlicher und verständlicher zu machen
\newcommand{\codeind}[1]{\begin{adjustwidth}{3.5mm}{}#1\end{adjustwidth}}
\newcommand{\includecode}[1]{\lstinputlisting[style=codestyle, language=C]{"src/#1"}}
\newcommand{\includecodewithfilename}[1]{Datei: \texttt{#1}\vspace*{-1.5mm}\includecode{#1}}
\newcommand{\ownline}{\vspace{.7em}\hrule\vspace{.7em}} 
\newcommand{\aufgabe}[1]{\section*{Aufgabe #1}}

% Definition von Farben für die Codeblöcke
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codeblue}{rgb}{0.0, 0.0, 1.0}
\definecolor{bgcolour}{rgb}{0.97,0.97,0.97}
\definecolor{codered}{rgb}{0.7, 0.13, 0.13}

% Definition eines Designs für die Codeblöcke
\lstdefinestyle{codestyle}{
	backgroundcolor=\color{bgcolour},
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{codeblue},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codered},
	basicstyle=\ttfamily,
	numberstyle=\ttfamily\tiny\color{codegray},
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,
	extendedchars=true                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=4	
}

% Erlaubt es uns, in Codeblöcken Umlaute zu verwenden
\lstset{literate=%
	{Ö}{{\"O}}1
	{Ä}{{\"A}}1
	{Ü}{{\"U}}1
	{ß}{{\ss}}1
	{ü}{{\"u}}1
	{ä}{{\"a}}1
	{ö}{{\"o}}1
}


\parindent0em

\begin{document}

% Kopf des Dokuments
\textbf{Übung zur Vorlesung Informatik I} \hfill{WS 2024/25} \\  
Fakultät für Angewandte Informatik \\
Institut für Informatik \\
\textsc{Prof. Dr. J. Hähner, J. Linne, H. Cui, V. Gerling, N. Kemper} \\
\mbox{} \\
{\large Übungsgruppe 69} % Nummer der Übungsgruppe einfügen
\ownline
\begin{center}
	{\LARGE \textbf{Abgabe des 4. Übungsblatts}} \\ % Nummer des Blatts einfügen
	\mbox{} \\
	{\large Erik Wiedmann, Marwin Merkl, Manuel Henker} \\ % Namen der Teammitglieder einfügen
\end{center}
\ownline


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% AB HIER BEARBEITEN %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\aufgabe{9}
\begin{enumerate}
	\item[a)]
		\textbf{Fetch:} Schreibe den Inhalt P1 von PC nach AM
        und lade den Befehl aus dem Speicherwerk von P1 über RM nach IR.
        Erhöhe den Befehlszähler auf P2.\\
        \textbf{Decode:} Erkenne, das es um die INIT-Operation für den Inhalt an der Adresse S1 handelt.\\
        \textbf{Write-Back:} Schreibe die Konstante S1 aus dem AR für die Ausgabe der INIT-Funktionseinheit über WM nach S1;
	\item[b)]
        \textbf{Fetch:} Schreibe den Inhalt P3 von PC nach AM
        und lade den Befehl aus dem Speicherwerk von P3 über RM nach IR. Erhöhe den Befehlszähler PC auf P4.\\
        \textbf{Decode:} Erkenne, dass es sich unm die ADD-Operation mit der Zieladresse S2 handelt.
        Lade den Inhalt von S2 und S1 einzeln üer RM in AR für die Eingabe der ADD-Funktionseinheit.\\
        \textbf{Execute:} Führe die ADD-Funktionseinheit aus.\\
        \textbf{Write-Back:} Schreibe das Ergebnis der P3 aus dem AR für die Ausgabe der ADD-Funktionseinheit über WM nach S2.
	\item[c)]
        \textbf{Fetch:} Schreibe den Ihnhalt P2 von PC nach AM
		und lade den Befehl aus dem Speichrewerk von P2 nach RM nach IR.
		Erhöhe den Befehlszähler um 1.\\
		\textbf{Decode:} Erkenne, dass es sich um den Befhel SPRUNG0 handelt,
		mit dem Sprungziel P6.
		Lade den Ihnhalt von S1 von RM nach AR für die Überprüfung.\\
		\textbf{Execute:} Führe die SRUNG0-Funktion aus. Wenn der Wert im Eingabe-AR ist, überschreibe PC mit der Zieladresse P6.\\
\end{enumerate}

\aufgabe{11}
\begin{enumerate}
	\item[a)] Das Programm multipliziert S1 mit S2.
	\item[b)] Es wird überpfüft ob S1 gerade oder ungerade ist (wenn gerade ist S2 1 und wenn ungerade 0).
	\item[c)]
	P1 SPRUNG0 P3, S1\\
	P2 RÜCKGABE 1\\
	P3 SPRUNG0 P5, S2\\
	P4 RÜCKGABE 1\\
	P5 RÜCKGABE 0
	\item[d)]
	P1: INIT S2\\
	P2: ADD S2 D2\\
	P3: SPRUNG0 P7, S2 \textcolor{green}{eine for-schleife zum gucken ob S1 kleiner 48(ascii 0)}\\
	P4: DEKREMENT S2\\
	P5: DEKREMENT S1\\
	P6: SPRUNG P3\\
	P7: SPRUNGNEG P16, S1\\
	P8: INIT S3\\
	P9: ADD S3, D3\\
	P10: SPRUNG0 P14, S3
	P11: DEKREMENT S3\\ 
	P12: DEKREMENT S1\\
	P13: SPRUNG P10\textcolor{green}{ eine for-schleife zum gucken ob S1 größer 57(ascii 9)}\\
	P14: SPRUNGNEG P16, S1\\
	P15: RÜCKGABE 1\\
	P16: RÜCKGABE 0\\
	D2: 48\\
	D3: 9
\end{enumerate}
\aufgabe{12}
\includecodewithfilename{12a.c}
\includecodewithfilename{12b.c}
\includecodewithfilename{12c.c}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}		